叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(210) 日環食

《凹嗚狼人殺》是台灣八大電視台旗下節目《娛樂百分百》的一個單元，舊名曾為《94間諜94狂─天黑狼人殺》。
由於收視率高，深受觀眾喜愛及熱烈討論，並成為最受關注的單元，YouTube的點擊率多次超越百萬，因此由不定期播出變成固定單元，甚至幾乎每天播出。

逢星期二至五香港時間21:00，於娛百官方YouTube頻道播出。
歡迎加入直播及賽後覆盤。

問米佬係羅志祥
Q：為何羅志祥被稱為問米或米爺？
A：因為他是通靈系玩家，經常以問米形式通過靈媒而裸點三狼，詳情請觀看2019.08.16。
米粉請退散

基本專業術語:
閉眼玩家：夜晚未能睜眼採取行動的角色。
民及民以上：身份較好的人（民或神）。
狼殺：意同「刀」，夜裏被狼人殺死。除第一晚以外，被狼殺的玩家不能發言。
自刀：狼人自殺，用以騙取女巫的解藥與信任。
銀水：被女巫救活的人。
金水：預言家查驗的好人，或是場上已經確定的好人。
查殺：預言家查驗的狼人，或被騎士翻牌查驗的狼人。
毒殺：夜裏被女巫毒死，死者沒有遺言且不能使用槍殺技能。
槍殺：意同「帶」，狼王或獵人死亡時可開槍殺人。
認狼：承認自己的狼人身份。
自爆：狼人主動爆出自己的狼人身分後淘汰，使遊戲強制進入黑夜，讓該狼人後置位無法發言。
票死：每天入夜前場上存活者投票，高票者遭淘汰，可發表遺言。
歸票：由存活的末置位玩家歸納狼坑，並建議好人陣營將之票死。
衝票：意同「綁票」，指投票時某幾名玩家有計劃地一起去票同一個人的行為。
抿身分：遊戲一開始玩家確認角色牌後，藉由觀察表情與反應來猜測各玩家身分。
炸身分：假跳神職查殺或報銀水以測試並觀察其表情反應是否像狼人。
丟水包：首日前置位對重視的後置位發言施加壓力，以製造話題。
擋刀：假跳某神職，降低該神職被狼殺的風險。
退水：承認假跳身分。有時被用於宣告退選警長。
聊爆：發言積極但內容或邏輯貌似狼人。
扛推：發言積極且企圖票死好人，被視為狼人的一種表現。
划水：發言內容過於簡略，快速帶過並且未積極尋找狼人。
跟風：發言跟隨其他玩家，未積極提供自己的看法或觀點。
踩：發言時指出某玩家的發言和狀態不好的地方，而懷疑某玩家可能是狼人。
祼點：在第一天沒有資料情況下發言時便點出自己認為是狼人的玩家。
狼坑：發言時列出自己懷疑是狼人的玩家號碼。
容錯率：表示狼坑中某玩家的狼人可能性相對較低。
輪次：1.指遊戲進行時雙方陣營的領先程度。 2.本輪會被考慮票死的玩家。
跳：意同「拍身分」，宣稱自己是某神職或平民。
假跳：不是該身份的人自稱是該神職或平民。
悍跳：狼人假跳神職。
對跳：兩人以上跳同一個神職。
狼互咬：兩隻狼人刻意互踩對方是狼互相攻擊，以誤導好人相信二人並非同伴。
倒鈎：狼人為隱藏身分，故意做出支持好人陣營的行為。
場外：與玩家發言、表情、投票等遊戲本身無關的因素，如夜晚的動靜。
交牌：指狼隊已自知無法獲勝，選擇投降提前結束遊戲。
警下：未曾起身競選警長的玩家，有選出警長之投票資格。
上警：起身競選警長的玩家，無論是否退選，皆無選出警長之投票資格。
警徽流：警長事先宣告未來警徽流向，以便警長死亡不能發言時能透過警徽傳遞驗人訊息。
撕警徽：警長被淘汰時不移交警徽。

網友推薦集數：
Youtube 懶人播放清單：
1. 2018.08.20 風田名言出處
2. 2019.06.07 可能是史上最氣的一集
3. 2019.06.21 警長局+高玩紀卜心
4. 2019.06.28 無上帝視角+高玩配置
5. 2019.08.02 無上帝視角+警長局
6. 2019.09.23 娘娘槍+到底是誰兵變我出處
7. 2019.10.03 鋒澤舞狼出處
8. 2019.11.18 陳零九單人大戰三狠狼
9. 2019.11.29 素人潔米跳神擋刀
10. 2019.12.27 狼王自爆放生女巫嘅結果 (見面會)
11. 2020.01.14 搞笑唱歌局
12. 2020.01.20 小狼扮豬食老虎搞笑英文局
13. 2020.02.06 獵人假穿女巫帶啱風向
14. 2020.02.12 邏輯型狼高玩完美帶風向
15. 2020.02.21 愛神嘅正確玩法
16. 2020.02.25 三狼高玩完美分工秀全場
17. 2020.02.26 (1)騎士前置位發言直接抿中三狼(2)歡樂獵人局
18. 2020.04.14 三狼完美分工 狼王操作carry全場 (石像鬼/守墓人局)
19. 2020.04.15 兩狼裸露 最後一狼力挽狂瀾反敗為勝
20. 2020.05.27 完美估中狼隊劇本 紀走心舌戰晉賴友誼筆記 (十二人警長局)
21. 2020.06.02 狼隊精準刀民反敗為勝
22. 2020.06.19 最強遺言家扭轉乾坤 狼王自帶石像鬼功能 (季冠賽)
23. 2020.07.07 冇上帝視角愛神局 狼隊首次屠城成功
24. 2020.07.27 狼兄狼弟大反轉 偉晉反常理操作竟奪MVP
25. 2020.08.05 狼弟準確下刀 查個毛查到完場惹意外戰果
26. 2020.08.14 偉晉反金變髒水 四狼上警衝鋒屠神 (十二人石守局)
27. 2020.08.26 狼王帶巫屠神局 平民跳守逆轉勝
28. 2020.09.24 高配雲集 凱希古典樂表水帶隊奪MVP(十二人警長狼兄弟局)
29. 2020.10.26 史上最高配置局 九澤沁上警跳預死不退水做乜鳩(真・季冠賽)
30. 2020.11.24 娛百狼殺第一次滴滴代跳成功！！！ (魔術師局)
31. 2020.12.01 被高壓考驗配置 Magician Lai博心態保預成功 (魔術師局)
32. 2020.12.10 首夜被愛神抿爆 狼隊絕地一搏

凹嗚狼人殺數據整理
玩家、局式、勝率數據：

每個post都有人問嘅八卦FAQ：

W0LF(S)五堅情為凹嗚狼人殺延伸出的男子團體，由顏值擔當邱鋒澤，主唱擔當黃偉晉，舞蹈擔當賴晏駒(小賴)及RAP擔當陳零九、婁峻碩組成，團名Ｗ0LF(S)是以他們的名字：Wayne,09,Lai,Fengze,Shou 合併而成。
團體成立的契機為偉晉跟鋒澤於獵人局2019.09.23創造出「到底是誰兵變我」的金句跟情節，從而誘發創作第一首歌「兵變」的靈感，接著鋒澤先後邀請零九，偉晉以及小賴一起合作而組成W0LF四堅情。
2020年4月，娛百製作〈叮咚五堅情〉，Rapper婁峻碩(Shou)正式加入成為五堅情。

娛百環節《叮咚五堅情》:
第一季: 五堅情2天1夜的宜蘭行程，將5人私下吃、喝、玩、樂、睡真實私下面貌，完整呈現在螢幕前。
第二季: 新北市北海岸夢幻露營，展開2天1夜同居生活！

陳零九與邱鋒澤融合遊戲和音樂，創作狼人式情歌
《天黑請閉眼》

《天亮請睜眼》

《絕對發言》

W0LF四堅情《兵變》

W0LF四堅情《速食愛情》

W0LF(S)五堅情《All Day》

W0LF(S)五堅情《#反正我好看》feat.Samsung

其他常玩合作歌曲 Playlist:

Inside Joke及人物關係圖解釋：

師父零九救我(0995)
高玩零九及大師兄鋒澤透過重播覆盤以前狼人殺，指導新手玩家如何玩狼人殺。
附貪食鬼、五堅情問卷、鬼故特集等精彩五堅情互動單元。
暫時休業
Youtube Playlist:

基本專業玩法
Q: 代丫頭問：為什麼狼王第一天出局不應該選擇帶預言家? 什麼時候可以考慮帶預言家?
A: 一般娛百十人局不應該選擇帶預言家。首先,預言家是可以交由晚上狼殺時間由狼同伴在屠邊時作決定，無需在日間決定。
其次，帶外置位帶中女巫的話可以讓女巫無法開毒，減少一輪次毒殺狼。若帶中第四神或三民其中一民,都有助屠邊勝利。
狼王帶中獵人是以上最為不佳的結果，因為獵人有機會開槍追回輪次，但鑑於第一日資訊不足，獵人可能選擇壓槍，這也是有助狼人屠邊。
狼人可以考慮帶預言家在於預言家是警長擁有警徽下，帶預言家可以讓警徽流無法發揮最大作用。

Q: 為什麼被預言家發查殺需要拍身份?
A: 儘管你作為好人知道自己被狼人預言家發查殺，但外置位其他人仍在分辨真假預言家。誠實地拍身份是最有效讓好人得悉你身份及判斷預言家根據。
被查殺牌可為視野最清晰的一場牌，需要努力表水、點出狼坑及為真預言家號票將狼人放逐。
不拍身份會被視為民及民以下，從而可能被放逐,令輪次落後甚至拉垮好人陣營。狼人被預言家發查殺亦需要拍身份，點狼坑，除非你打算自爆。

Q: 警徽流點玩? 咩叫雙金撕警徽 雙殺外置位?

預言家第一日唔跳嘅後果：
2019.09.05 | 2019.09.06 | 2019.09.30 |
2019.10.24 | 2019.11.13 (冇上警) |
2019.11.18 | 2019.11.19 | 2019.11.22 |
2019.11.25 | 2019.12.12 | 2020.01.08 |
2020.02.11 | 2020.02.12 | 2020.03.17 |
2020.03.19 | 2020.08.05(+雙狼羅漢跳)

私心置頂

Nplm

澤賴黨nplm

今日第二次nplm

Nplm
好耐未試過推po推得咁快

絲
巴

又LM啦

我想嚟個真.人口普查

nplm

Nplm pin 下次記得213

pin左人口普查先

Nplm好快呀好快呀

nplm
辛苦鳥鳥了

嘩冇見過呢張

澤仔頭先story度cap出黎

@崔崔

點進qiufengze的限時動態
即可獲得原圖一張

病左就快啲瞓la你

今日佢心情好好咁

開緊live 快啲去睇

同樓剛拍拖睇演唱會梗係心情靚

nplm
大家快到

平手

呢兩日突然多咗好多巴

新人留名
大家可以叫我做邪邪
我最鍾意ship啲邪教CP

竟然

之前見過連登有人教係 privacy 轉翻唔track ad

又嚟料

我去刷個牙洗個面又落後左兩頁

呼姨表示
條仔放假都唔陪我

有冇人要改名做九虎

笑死我

末b唔好又係到老點
乖，我哋去廚房食嘢

米九啱你

研究下先！

最好笑係有人去呼姨到留言問佢係咪都去睇演唱會

呼賴都好似唔錯

末末你好
我係鳥鳥

i can't believe it

條友玩嘢㗎喎

係咪你哋去鞭屍

末末你好
我係丸丸

虎呼

飛呼

九晉算唔算

開無痕就睇到結果

已ship

報告
暫時13：9
絲多少少

唔該曬chimonbb

根呼

chimonbb表示九晉係真心相愛 係宇宙第一大黨

忍唔住負皮你

唔算 因為我係九晉黨旗主

頂咁都有cap圖

No

呼呼 x 東區志玲

笑死

越嚟越邪

係咪我記錯 唔係晉澤黨旗主咩

係咪你洗碗先

九晉係正教 其他只係官配

成日好希望見到佢哋合作

羊羊洗

老黑

不過真係幾想睇九佛合作

我本身都半隻腳入咗黨 但係發現太少人ship呢對

兼任

九晉而家地位略勝晉澤少少

我積極拉攏緊 都係呢度冇人理我 覺得我痴線

呼佳
邪教豈能無呼姨
諗起呼采笑死我

而家有活活陪你

得啦，我洗
食完你去搵清清玩la

想睇吓佢哋和音唱成點

多謝羊羊

可能一啲都唔夾

世上只有家姐好

弘呼

呼采...

係 等我都成為九晉打手

我今年要繼續推廣九晉嘅美好

九澤世界第一

恭喜旗主

好感動 終於有黨員

好彩已經冇咩人再提倡采呼

九晉宇宙第一

采呼萬歲

有無柒瓜教

估唔到會有咁嘅一日

等我黎幫你手啦
好快九晉會成大熱

Our first selfie <<笑死
佢地識左至少9個月, 先影第一張合照
咁都有人采呼采呼

開頭好似有班fans唔知做咩覺得佢地好熟咁 成日都係度講采呼尷到

都唔知邊條友發起呢樣野

追星FANS係咁係唔係都組到CP
個明星本人肯定黑人問號

[member]咁大獲
如果我整親尾龍骨 我一定唔敢再溜
但我通常都係向前仆 整損手腳多[
覺得學唔識好唔甘心/member]

nplm 12點瞓 一醒就40頁post

幾耐冇試過要訓醒追po

22你琴晚咁早瞓嘅

nplm 推得咁快嘅

個人比較攰就早瞓

嘩推得好快 追下po 先
nplm

nplm完之後多咗30頁

一晚過後又去到post尾先nplm
你哋個個唔使瞓㗎？

我都想問佢地日日都英國time zone 咁

依家呢啲正常時間反而冇乜人，定係我哋先唔正常

呢個先係我哋以前嘅日常

琴晚好似有11點幾傾到興起
傾吓傾吓原來去到三點
我頂唔順就瞓咗

好耐都未試過傾到咁夜

呢度個個都夜貓嚟 我呢D就早訓開嘅

你地都鍾意玩 fifa?
咁有無話睇波支持邊隊？

琴晚3 點瞓到12點幾

琴晚5 瞓到10點

最好笑係跳個隻舞

28:12
我地絲打輕鬆大勝

曼聯

車仔幾好啊
真心覺得林伯帶隊幾好
反而蘇 B 有時好 -6 同臨場調動好遲好奇怪...

巴比我想像中多左好多
迷迷，22，莊莊，膠膠，monchichi，清清，幸幸，因因，喵喵，末末
爭2個

會唔會係shipship同加冰兄

船佬P牌無得投
加冰嚟得投票應該會上水？

Shipship p牌投唔到

p牌投唔到票，不過都唔影響結果

唔係p牌唔投得咩
仲有幸幸都係p

即係爭3個

蘇 B 有時真係唔知做乜架
買個 van de Beek 返黎坐冷板凳
有時去到 80 分鐘先換人
美斯都幫唔到你啦

不過，Bruno 同 Cavani 係買得幾好既
但車仔買人都幾好啊好似?!

加冰兄係咪忙住搞移民啲嘢

係
無得投
我個時都係因為想見你先開連登 acc
所以可能三月先甩 P

I see
迷迷都話你應該係
我鍾意曼聯

害羞的巴打們上水吧

係
宜家蘇 B 應該好 D
話晒係球會名宿所以可能好少少
以前摩佬成日投訴曼聯唔買佢 target...

好少留意西甲
宜家好差？

其實係要幾耐要甩到？

潛台詞 700K 啦

個個成日話英格蘭最佳中場
究竟係林伯定謝老四
但係好多中場大師
好似沙維同施丹都話
其實史高斯係最勁

180 日

唔知有冇機會一個月破100萬

九叔首千年好似1個月啱啱好100萬

冇錯
由前鋒轉型到後上攻中
然後轉型到分邊派牌都好勁
就知佢幾有足球智慧

希望3星期100萬

聽聞斷訊嗰陣25日就破百

救命走音掉拍齊哂

聽完諗唔起首歌點唱

問米冇上咁多場都上到榜

多左咁多新板已經好叻

原來言什麼係咁來 我以為呢度幫佢改ga tim

平民勝率92%
有冇咁勁

佢條友臨走之前係咁出茅招

冇諗到最高view 竟然得1.6M 仲要係九叔抿牌468

估唔到賴妹平民勝率咁高

艾妹請繼續做衝鋒狼

孫生請收皮

澤仔一個勝率都無上榜

如果有負率排名應該會上榜

第二張圖有九叔把聲 抿牌4,6,8 啟動技能4號

勝率同佢冇關
問米人狼神都咁高勝率

艾莉兒做狼勁到, 查個毛做平民勁到
丫頭總勝率高到

第6張Po主寫左黃大大 係咪有睇呢度

見佢係個榜上面真係阻咗埞

今年新嘅榜終於唔洗見到佢了

版主係咪香港人
人少少認咗佢

如果係嘅話 做乜仲寫問米上榜啦

po主之前唔知凱斯不能出場仲tag佢哋，應該唔係呢度人？

如果係呢個po嘅人
應該唔會tag凱斯 話佢哋無同過場掛

應該唔會啦
唔係話過係台灣人嚟咩

不能同場

係喎
佢果次真係柒到喊

原來今日台南個活動只限2千人入場

好過對住空無一人嘅台下鳩HIGH啦
有觀眾好過冇

有啲台灣站姐都會嗌佢大大

想睇埋尖叫雞ver

係
見九澤除夕表演無觀眾真係少尬
澤仔元旦日響台中表演都話有觀眾真係感覺好好多

肯定啦
阿采係咁同空地互動

叮咚五堅情&0995！娛百狼人殺討論(213) 後宮生活

荳姐最後嗰句

佢除咗實力係咪咩都冇

得罪人之鬼
總冠軍都著得咁頹嘅佢

就嚟變斯荳都唔可以同場

保健室阿姨

情商 冇
身材 冇

窮得只剩下實力

明明就好好 可以瘋狂抽學生水
諗起黃小愛做保健室阿姨度尺寸

采子，孫生，斯亞係咪要走紅毯

軌

閪荳真係好唔識講野

Hi軌lampard out

之後係咪到斯荳唔可以同場

又係時候po泥灘照

@shipship

你又係?
我係曼聯

泥灘男快啲上水

可能係夾出嚟呢

請講出第一眼留意嘅地方
1) 閪荳
2) 泥灘

而家咁睇番
個泥灘真係好核突下
shipship好似幾有先見之名

黑超幾靚

想像到我荳影完呢張相
就一臉嫌棄咁抹走腳板啲泥

曼城都唔係好好
我希望車贏

鳥鳥 pin #926

黑超喺閪荳身上 所以第一眼都係留意閪荳

衝呀！

你哋咁多車迷
今晚睇唔睇對曼城？
支持車，最憎曼城